\clearpage
\section{Benutzerdokumentation}

\begin{figure}[htb]
    \includegraphics[width=\linewidth]{img/error_no_pdf_produced}
    \caption{Exception im Fehlerfall}
    \label{fig:error_no_pdf_produced}
\end{figure}

Die Installation bzw. Aktivierung der Extension \verb+JobToLatex+ im Administrationsbereich des eSearchers (siehe Abb.~\ref{fig:extension_backend} auf Seite~\pageref{fig:extension_backend}) ergänzt den Kopfbereich der Jobübersicht um den Button „\acs{pdf} generieren“ (siehe Abb.~\ref{fig:esearcher_pdf_button} auf Seite~\pageref{fig:esearcher_pdf_button}).

Abbildung~\ref{fig:esearcher_job_uebersicht} auf Seite~\pageref{fig:esearcher_job_uebersicht} zeigt exemplarisch die Übersicht für ein fiktives Stellenangebot. Unter dem Tab „Angebotsdaten“ können alle relevanten Daten der zu besetzenden Vakanz eingepflegt werden. Die mit dem roten Sternchen markierten Pflichtfelder müssen zur Speicherung zwingend befüllt sein. Das Feld „Anzeigentemplate“ ermöglicht die Auswahl unterschiedlicher Stellenangebotsvorlagen.

Ausgewählte Felder bieten die Möglichkeit, eigene Formatierungen umzusetzen. Im Rahmen der \acs{pdf}-Erstellung ist diese Funktionalität allerdings nur eingeschränkt nutzbar. Unterstützt werden aktuell die Textauszeichnungen \textbf{fett}, \textsl{kursiv}, und \underline{unterstrichen} sowie (nummerische) Aufzählungen. Auch gewisse Sonderzeichen wie zum Beipsiel \verb+{+ können noch zu einer Fehlermeldung führen (siehe Abb.~\ref{fig:error_no_pdf_produced}). Im Rahmen dieser Einschränkungen lässt sich über den Button „PDF generieren“ nativ ein Stellenangebot im \acs{pdf}-Format erzeugen (siehe Abb.~\ref{fig:stellenanzeige} auf Seite~\pageref{fig:stellenanzeige}). Diese Datei kann dann gespeichert oder standardmäßig als A4-Seite ausgedruckt werden.

\begin{figure}[htb]
    \includegraphics[width=\linewidth]{img/esearcher_job_uebersicht}
    \caption{Jobübersicht}
    \label{fig:esearcher_job_uebersicht}
\end{figure}

\begin{figure}[htb]
    \includegraphics[width=0.999\linewidth,frame]{img/stellenanzeige-ergebnis}
    \caption{\acs{pdf}~Stellenanzeige}
    \label{fig:stellenanzeige}
\end{figure}
